\beginsong{La coerenza}[by={G. Kuzminac -- S. Contin -- O. Veroli -- G. Carletti}]
%\transpose{+4}

\beginverse*\nolyrics
\[F | A# C]\rep2
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Ho giocato la mia vita
con i dadi all'osteria
ho pensato tante volte
di barare o andare via
ho provato a dare un senso
al crocifisso con il santo
ho rubato e bestemmiato
qualche volta ho pure pianto
e già\dots
\endverse

\beginverse*
Ho dormito per la strada
e ho conosciuto il fondo
ho capito molte lingue perché
ho girato il mondo
ho preferito star da solo
o dalla parte dei perdenti
che accettare a tutti i costi
di seguire le correnti
e già\dots
\endverse

\beginchorus\chordson
Ho de\[A#]ciso di cambiare
e ho pro\[A-]vato l'emozione
di re\[G-]stare ad aspettare
qualche \[F]nuova soluzione
e ho te\[A#]nuto in braccio un bimbo,
cammi\[G]nando sotto il sole
ho cer\[F]cato nei suoi \[A#]occhi
e ho impa\[C]rato le pa\[F]role.
\endchorus

\beginverse\chordson
Ho pen\[G]sato a mio padre
che an\[C]dava a lavo\[D]rare \chordsoff
a mia madre che sorrideva
nel vederlo ritornare
ho annaffiato i fiori rossi
che tenevo al davanzale
ho giocato nel cortile e poi
di corsa sulle scale
e già\dots
\endverse

\beginverse*
Ed ho creduto di star bene
mentre invece stavo male
ho capito molto presto
tutto quello che non vale
ho comprato la pazienza
assieme a strani talismani
ho rivisto i suoi occhi,
viso e calli sulle mani
e già\dots
\endverse

\beginchorus\chordson
E ho visto gri\[C]dare nelle piazze
chi a\[B-]veva fame e sete
per ri\[A-]sposta li hanno presi
come \[G]pesci nella rete
e ho cer\[C]cato un po' d'amore
ma ho \[A]chiesto troppo forte
tutti \[G]dietro le fi\[C]nestre
chiu\[D]devano le \[G]porte.
\endchorus

\beginverse
L'ho cercata, l'ho pagata
se la chiamano coerenza
questa cosa ha un prezzo fisso
non potevo farne senza
e preferisco esser vinto
contro il muro a torso nudo
che cantare la vittoria
ben protetto da uno scudo
e già\dots
\endverse

\beginverse*
E preferisco esser vinto
contro il muro a torso nudo
che cantare la vittoria
ben protetto da uno scudo
e già\dots
\endverse

\endsong
